Maar in de straten van Londen dus vol mensen en zo briljant verlicht in de schemering van de avond, er waren bedroevend hints van verwijten dat ik de arme keuken thuis zo ver weg en in het holst van de nacht, de voetstappen van sommige staat bedrieger van een kruier mooning over Barnard's Inn, onder voorwendsel van het kijken, viel holle op mijn hart.
Op de maandagmorgen om kwart voor negen, Herbert gingen naar het administratiekantoor naar rapport zelf,--to look over hem ook, denk ik, en ik boring hem gezelschap.
Hij was te komen in een uur of twee bij te wonen me naar Hammersmith, en ik was te wachten over voor hem.
Het leek mij dat de eieren waaruit jonge verzekeraars waren uitgekomen waren geïncubeerd in stof en hitte, zoals de eieren van struisvogels, afgaand op de plaatsen waar deze beginnende reuzen gerepareerd op een maandagochtend.
Ook de telling-huis waar Herbert bijgestaan, in mijn ogen een goede observatorium; een terug op de tweede verdieping van een werf, van een groezelige aanwezigheid in alle bijzonderheden, en met een blik in een andere terug tweede verdieping, veeleer dan een kijkje.
